作者：李汉秋

朗读者：张很香

2018-3-2

> 元宵节是新年正月的第一个月圆之宵，故称为元宵、元夕、元夜。远古先民把四时变易、日月递熠、列星随旋，都看成是“天”的自然表现。人类仰望夜空，就见到星星眨眼、月缺月圆，感到很神秘，产生崇拜。  
> ——李汉秋《传统节日的奥妙》

《传统节日的奥妙:我们怎样过节》是一部专门为大众读者编写的介绍中国传统节日的读本，按照冬、春、夏、秋四个季节的时间顺序编排，依次讲述了春节、元宵节、清明节、中华母亲节、端午节、七夕节、中秋节、中华教师节和重阳节九个节日的礼俗，回顾了中国传统节日的产生原因与衍变历程，并结合俗谚、民谣等材料将传统节日的现状呈现出来，展示了全国各地人民在新时代对传统节日的庆祝方式。

今天是正月十五元宵节，书房君祝大家元宵快乐、花好月圆。
